---
title: Mentions légales
published: true
date: 2022-09-01
---

#### Mise à jour : 1er Septembre 2022

Cette politique de confidentialité décrit nos politiques et procédures sur la collecte, l'utilisation et la divulgation de vos informations lorsque vous utilisez le site et vous informe de vos droits à la confidentialité et de la manière dont la loi vous protège.  
Nous utilisons vos données personnelles pour fournir et améliorer le site. En utilisant la plateforme, vous acceptez la collecte et l'utilisation des informations conformément à la présente politique de confidentialité.

### Collecte et utilisation de vos données personnelles

###### Types de Données personnelles collectées

Lors de l'utilisation de notre service, nous pouvons vous demander de nous fournir certaines informations personnellement identifiables qui peuvent être utilisées pour vous contacter ou vous identifier. Les informations personnellement identifiables peuvent inclure, sans s'y limiter :  
Adresse e-mail  
Prénom et nom  
Numéro de téléphone  
Adresse, État, Province, Code postal/ZIP, Ville

#### Données d'utilisation

Les données d' utilisation sont collectées automatiquement lors de l'utilisation du Service.  
Elles peuvent inclure des informations telles que : l'adresse de protocole Internet de votre appareil (par exemple: l'adresse IP), le type de navigateur, la version du navigateur, les pages de notre service que vous visitez, l'heure et la date de votre visite, le temps passé sur ces pages, l'appareil unique identifiant et autres données d’analyse et de diagnostic.  
Lorsque vous accédez au service par ou via un appareil mobile, nous pouvons collecter automatiquement certaines informations, y compris, mais sans s'y limiter, le type d'appareil mobile que vous utilisez, l'identifiant unique de votre appareil mobile, l'adresse IP de votre appareil mobile, votre système d'exploitation, le type de navigateur Internet mobile que vous utilisez, les identifiants uniques de l'appareil et d'autres données d'analyse et de diagnostic.  
Nous pouvons également collecter des informations que votre navigateur envoie chaque fois que vous visitez notre service ou lorsque vous accédez au service par ou via un appareil mobile.

#### Technologies de suivi et cookies

Nous utilisons des cookies et des technologies de suivi similaires pour suivre l'activité émise sur notre plateforme et stocker certaines informations. Les technologies de suivi utilisées sont des balises et des scripts pour collecter et suivre les informations, analyser et améliorer nos Services. Les technologies que nous utilisons peuvent inclure : des cookies ou des cookies de navigateur. Un cookie est un petit fichier placé sur votre appareil. Vous pouvez demander à votre navigateur de refuser tous les Cookies ou d'indiquer lorsqu'un Cookie est envoyé. Cependant, si vous n'acceptez pas les cookies, vous ne pourrez peut-être pas utiliser certaines parties de notre plateforme. A moins que vous n'ayez ajusté les paramètres de votre navigateur pour qu'il refuse les cookies, notre service peut utiliser des cookies.

##### Cookies Flash.

Certaines fonctionnalités de notre Service peuvent utiliser des objets stockés localement (ou Flash Cookies) pour collecter et stocker des informations sur vos préférences ou votre activité sur notre Service. Les cookies Flash ne sont pas gérés par les mêmes paramètres de navigateur que ceux utilisés pour les cookies de navigateur.

##### Balises Web.

Certaines sections de notre Service et de nos e-mails peuvent contenir de petits fichiers électroniques appelés balises Web (également appelés gifs clairs, pixels invisibles et gifs à un seul pixel) qui permettent à la Plateforme, par exemple, de compter les utilisateurs qui ont visité ces pages et pour d'autres statistiques de site Web connexes (par exemple, enregistrer la popularité d'une certaine section et vérifier l'intégrité du système et du serveur).

Les cookies peuvent être des cookies « persistants » ou « de session ». Les cookies persistants restent sur votre ordinateur personnel ou appareil mobile lorsque vous vous déconnectez, tandis que les cookies de session sont supprimés dès que vous fermez votre navigateur Web. En savoir plus sur les cookies : Cookies : que font-ils ?.

Nous utilisons à la fois des cookies de session et des cookies persistants aux fins décrites ci-dessous :

Type : Cookies de session  
Administrés par : Nous  
Objectif : Ces Cookies sont essentiels pour Vous fournir les services disponibles via le Site Web et pour vous permettre d'utiliser certaines de ses fonctionnalités. Sans ces cookies, les services que vous avez demandés ne peuvent pas être fournis, et nous n'utilisons ces cookies que pour vous fournir ces services.

Type : Cookies persistants  
Administré par : Nous  
Objectif : Ces cookies identifient si les utilisateurs ont accepté l'utilisation de cookies sur le site Web.

Type : Cookies de fonctionnalité  
Administré par : Nous  
Objectif : ces cookies nous permettent de mémoriser les choix que vous faites lorsque vous utilisez le site Web, tels que la mémorisation de vos informations de connexion ou de votre préférence linguistique. Le but de ces Cookies est de vous offrir une expérience plus personnelle et de vous éviter d'avoir à ressaisir vos préférences à chaque fois que vous utilisez le Site.

Pour plus d'informations sur les cookies que nous utilisons et vos choix concernant les cookies, veuillez visiter Cookies de notre Politique de confidentialité.

#### Modifications de cette politique de confidentialité

Nous pouvons mettre à jour notre politique de confidentialité de temps à autre. Nous vous informerons de tout changement en publiant la nouvelle politique de confidentialité sur cette page.

Nous Vous informerons par e-mail et/ou par un avis bien visible sur notre Site, avant que le changement ne prenne effet et nous mettrons à jour la date de « Dernière mise à jour » en haut de la présente Politique de confidentialité.

Il vous est conseillé de consulter périodiquement cette politique de confidentialité pour tout changement. Les modifications apportées à cette politique de confidentialité entrent en vigueur lorsqu'elles sont publiées sur cette page.

#### Contactez-nous

Si vous avez des questions sur cette politique de confidentialité, vous pouvez nous contacter par e-mail : [chmp-admin@chmp.org
](mailto:chmp-admin@chmp.org)

#### Conditions Générales d'Utilisation

Bienvenue sur la plateforme de suivi des indicateurs  
Les présentes Conditions Générales d’Utilisation (ci-après désignées par le sigle CGU) ont pour objet de définir les conditions et modalités d’utilisation de nos produits et services.  
la plateforme de suivi des indicateurs fourni à titre principal et gratuit une plateforme de suivi en temps réel des indicateurs lié au projet SWEDD dans les différents pays cibles, accessible via son site [https://veille-swedd.vercel.app/](https://veille-swedd.vercel.app/)

Vous reconnaissez disposer de la compétence et des moyens nécessaires pour accéder à ce Service et l’utiliser. L’utilisation de nos Services implique votre acceptation des présentes CGU. Nous nous réservons le droit d’en modifier les termes à tout moment afin de les adapter aux évolutions des Services de la plateforme de suivi des indicateurs et/ou de son exploitation. Vous serez informé(e) par courriel et/ou par tout autre moyen d’affichage approprié sur les Services concernés de toute modification substantielle apportée à ces CGU, préalablement à leur entrée en vigueur.

NB : Le texte français constitue la version officielle et prévaudra en cas de divergence entre les différentes versions des présentes CGU.

#### Accessibilité des Services

Vous êtes informé(e) que les Services sont accessibles 24h sur 24 et 7 jours sur 7 et reconnaissez que cette accessibilité pourra toutefois être interrompue en cas de force majeure ou de difficultés techniques. Nous ne saurions être tenus responsables des dysfonctionnements du réseau ou des serveurs ou de tout autre événement échappant à notre contrôle, qui ferait obstacle ou dégraderait l’accès aux Services. Nous nous réservons la faculté d’interrompre, de suspendre momentanément ou de modifier sans préavis l’accès à tout ou partie des Services, afin d’en assurer la maintenance et/ou le contrôle, ou à des fins de test, sans que l’interruption, la suspension ou la modification n’ouvrent droit à aucune obligation ni indemnisation. Nous nous efforcerons de vous en avertir préalablement. Vous vous engagez par ailleurs à ne pas utiliser les Services de façon inappropriée (par exemple, en accédant de manière non autorisée aux Services, aux serveurs, ordinateurs ou bases de données en lien avec les Services, en lançant des attaques par saturation ou en introduisant du matériel malveillant ou nuisible…) sous peine de poursuites judiciaires. Nous nous réservons la faculté de refuser l’accès Services à tout utilisateur ne respectant pas les présentes CGU.

#### Logiciels et APIs

Certains de nos Services peuvent nécessiter l’utilisation d’un logiciel téléchargeable (telle les différentes extensions de navigateurs). la plateforme de suivi des indicateurs vous concède, à titre gratuit, une licence personnelle, non-cessible, non-exclusive et pour le monde entier, d’utilisation du logiciel fourni dans le cadre de nos Services. Cette licence est exclusivement destinée à vous permettre d’utiliser et de bénéficier de nos Services dans le respect des présentes CGU, à l’exclusion de tout droit de copie, modification, distribution, vente, location de tout ou partie du logiciel. Il en va de même pour les droits de décompilation ou d’extraction du code source de ces logiciels.  
Sauf accord explicite contraire, aucune licence d’exploitation des Interfaces de Programmation Applicative (API) de la plateforme de suivi des indicateurs n’est accordée à l’utilisateur pour une utilisation autre que dans le cadre des Services édités par la plateforme de suivi des indicateurs. Par conséquent, aucune collecte et aucune reproduction des résultats de recherche n’est autorisée sauf lorsqu’elles sont utilisées à des fins informationnelles.

#### Informations mises à disposition par les Services

Les informations fournies sur les Services sont à vocation purement informative. Nous nous efforçons d’assurer l’exactitude des informations actualisées en temps réel, diffusées sur les Services. Nous ne pouvons toutefois ni garantir que les résultats et les informations obtenus soient exempts de toute erreur ou de tout défaut, ni garantir la complétude, l’actualisation, la précision, l’exhaustivité ou l’absence de modification par un tiers.

Par conséquent, nous déclinons toute responsabilité, de quelque nature que ce soit :

en cas d’imprécision, inexactitude, absence d’actualisation, erreur ou omission portant sur des informations disponibles sur les Services ;  
d’une absence de disponibilité des informations ;  
pour tous dommages, directs et/ou indirects, quelles qu’en soient les causes, origines, nature ou conséquences, provoqués à raison de l’accès de quiconque aux Services ou de l’impossibilité d’y accéder ;  
de l’utilisation des Services et/ou du crédit accordé à une quelconque information provenant directement ou indirectement des Services ;  
de décisions prises sur la base d’une information contenue sur les Services, et de l’utilisation qui pourrait en être faite par des tiers ;  
en cas d’inadéquation entre les informations fournies, les Services proposés et vos besoins.

#### Liens non commerciaux

Nous proposons des liens hypertextes vers d’autres sites internet ou d’autres sources d’informations édités et/ou gérés par des tiers, en vue d’améliorer la pertinence de votre navigation. Dans la mesure où nous ne pouvons exercer aucun contrôle sur les contenus de ces sources externes, vous reconnaissez que nous n’assumons aucune responsabilité relative à la mise à disposition de ces ressources, à leur contenu, aux éventuelles collectes et transmissions de données personnelles, installations de cookies ou tout autre procédé tendant aux mêmes fins, effectués par ces sites.

#### Partenariats directement liés aux services concernés

Pour enrichir les résultats,la plateforme de suivi des indicateurs peut faire appel à des contenus de partenaires à qui nous transmettons des informations relatives à votre requête afin d’obtenir de leur part des résultats et/ou des publicités correspondant aux mots clés que vous recherchez.

#### Propriété intellectuelle

RINTIO dispose de tous les droits de la plateforme de suivi des indicateurs. Toute reproduction totale ou partielle de cette plateforme et/ou de son logo à quelque titre que ce soit, et notamment à des fins commerciales, sans l’accord préalable et écrit de RINTIO est interdite sous peine de poursuites judiciaires.

Les différents textes, images, photographies, interfaces visuelles, graphiques, marques, logos, sons, extraits musicaux, illustrations et vidéos, accessibles via les Services à partir de liens hypertextes, peuvent faire l’objet de droits de propriété intellectuelle spécifiques. Nous ne saurions être tenus responsables de toute atteinte, dommage, perte, préjudice, revendication, action en contrefaçon et concurrence déloyale au titre de l’utilisation de nos Services, ni de toute utilisation illicite de nos Services, exploitation frauduleuse ou tentative d’atteinte à des mesures techniques de protection.

#### Signalement de contenus

la plateforme de suivi des indicateurs est un simple intermédiaire technique qui vous permet d’accéder à des contenus présents sur Internet. Dans le cadre d’une demande de déréférencement d’un contenu sur la plateforme de suivi des indicateurs, si vous obtenez une réponse positive de notre part, nous vous rappelons que ce contenu peut rester disponible et accessible via d’autres moteurs de recherche ou en tapant l’adresse URL du site dans la barre de recherches de votre navigateur. Il vous appartient de contacter le responsable de la publication et/ou le prestataire d’hébergement des sites concernés afin de demander la suppression définitive du ou des contenu(s) en cause.

Dans toute autre situation, merci de nous envoyer un courrier recommandé à l’adresse suivante : [chmp-admin@chmp.org](mailto:chmp-admin@chmp.org)

#### Protection des données personnelles

La politique de la plateforme de suivi des indicateurs en matière de respect de la vie privée de ses utilisateurs répond à un niveau d’exigence très élevé. la plateforme de suivi des indicateurs ne collecte que le strict minimum d’informations nécessaire à ses services.

#### Cookies et autres traceurs

Nous utilisons des cookies, des cookies flash et des balises, dans le seul but de suivre l'activité émise sur notre plateforme et stocker certaines informations. En acceptant de naviguer sur la plateforme, vous acceptez par extension l’utilisation des cookies et des balises.
